Aufgabenblatt 8
===============

Rätsel 1
--------

Lösung:

Geht nicht besser als 7
Jedes Pferd muss mindestens einmal gelaufen sein.
Damit muss man mindestens 5 Rennen haben

Die letzten beiden wieder immer eliminiert.

Wenn man nicht alle Pferde auf einmal

Wenn die rennen nicht disjunkt sind und man also Pferde doppelt laufen lässt


Rätsel 4
--------


Lösung:

Konvexe Hülle betrachten.
Sobald man ein blaues und ein rotes nebeneinander in der Hülle hat, kann man diese verbinden und mit der kleineren Instanz weiter machen

nun teilt man die Instanz in zwei teile mit je gleichvielen Kugeln

bessere Lösung:

irgendwie anfange, zufällig verbinden
Was macht man mit einer Kreuzung? Man tauscht die Endpunkte und entfernt die kreuzungen.
dabei können neue Kreuzungen entstehen
Potentialfunktion: haben zustand des Sytsms und mappt da auf eine Zahl.

Potentialfunktion: Gesamtlänge der Strecken
Bei jedem Kreuzungsauflösen wird die Gesamtlänge der Strecken kleiner, da Kreuzungen länger sind als direkte verbindungen

Wir definieren uns die definition
